[VVD又9UP]華維迪回顧2019：輸畀紅軍累埋西盃

【Now Sports-體育】2019年將完結，巴塞隆拿教練華維迪回望今年，認為若4強沒有被利物浦反勝，之後可望一鼓作氣拿下西班牙國王盃冠軍。

巴塞隆拿上季於歐聯4強首回合領先3:0，次回合竟然被主場的利物浦大炒4:0奇蹟反勝，之後在西班牙國王盃決賽，亦以1:2不敵華倫西亞，只能捧走西甲冠軍。

華維迪（Ernesto Valverde）說：「作客利物浦之前，我們於歐聯都踢得非常出色。在晏菲路，我們有不少機會，但他們很早便破門，我們開始擔心前季在羅馬的事會再次發生。於利物浦的打擊，球隊以嚴重受損的士氣出戰西盃決賽。如果我們淘汰利物浦，之後也可勝出西盃。」

展望2020年，華維迪坦言目標是勝出每一場比賽：你將會需要一點運氣，但我們會嘗試令運氣幫助我們。」對於新兵基斯文，他說：「他不僅是入球者，還非常勤力，知道何時回後協防。」